【立場逆轉】「中國老朋友」基辛格獻計 教特朗普聯俄制中

【立場逆轉】「中國老朋友」基辛格獻計 教特朗普聯俄制中
1小時前3.6K
即時國際

美國前國務卿基辛格（Henry Kissinger）在以往冷戰時期，一直主張「聯中抗蘇」，故素有「中國老朋友」之稱。但《The Daily Beast》引述消息人士報道，基辛格與總統特朗普曾多次私下會面，完全顛倒昔日觀點，向特朗普獻計美國可「聯俄制中」，以阻止崛起的中國。

報道引述白宮及國會消息人士稱，基辛格的主張獲特朗普身邊一些高級顧問接納，同意應與莫斯科建立更親密關係遏制北京。但特朗普對俄羅斯總統普京的「順從」，引發國內不少抨擊及批評「叛國」的聲音，令計劃難度大增。消息指基辛格強調聯俄並非最終目標，只是一個改造中國權力架構的長遠策略，與白宮前首席智囊班農（Steve Bannon）強調必須盡快應對來自中國及阿拉伯地區的威脅有所不同。

消息人士形容基辛格改變以往主張的動機，較諸班農「更誠實及光榮」，「（基辛格）並不主張與俄羅斯建立夥伴關係，但他堅持17年來全球反恐戰佔據了太多時間及焦點，而他深信會（與中國）有巨大權力鬥爭。」因此雖多位白宮高層官員認同俄羅斯將是對抗中國的「有用籌碼」，但並非所有人都接受這個構思，因此目前只能列入「考慮」之列。

白宮及國家安全委員會官員拒絕評論報道，基辛格辦公室亦未有回應。

基辛格一向不被歸類為對華鷹派，眾所周知他可以直接與中國國家主席習近平通電話，而自習近平去年倡導「一帶一路」主張後，基辛格亦曾評價對亞洲地區會有正面影響。

但基辛格同時亦非「恐俄者」，他多年來曾先後17次與俄羅斯總統普京會面，亦多次提出華府應該與莫斯科建立更佳的合作關係。特朗普早前與普京在芬蘭舉行峯會後，基辛格便曾說：「這是一個必須舉行的會議，我已提議多年」，他亦曾就俄羅斯被指干涉總統大選發言，質疑俄國干擾大選目的何在。

自兩年前總選大選起，基辛格與特朗普至少曾會面3次，消息人士指，特朗普在總統大選期間，他的幕後已曾討論親近俄羅斯、日本、菲律賓、印度及中東國家，藉此牽制中國。

《The Daily Beast》

用中國最中意嘅遠交近攻對付中國

支國BFF 呀啦

聯日好過啦

俄狗同支那咪又係一撚樣

支那陰濕啲 中意搞小動作
俄佬明刀明槍

所以冇永遠嘅朋友

干預美國大選都叫明刀明槍？
搵人係fb開page觸發種族予盾都叫明刀明槍？

【即時文摘】一注獨中（陶傑）

社交媒體盛行，許多人渴望成為所謂KOL，亦「意見領袖」。時有小朋友來問：怎樣可以做KOL。

我答：要對世界趨勢，先瞻先覺；預測世界巨變，要有「一注獨中」的未卜先知之能。
譬如二○一七年二月二十六日，我在「壹週刊」之每周專欄預測：美國政界元老基辛格，將會向川普面授機宜，叫狂人總統聯俄制中。

我當日這樣寫：「可以大膽假設：基辛格晚年要重組世界秩序。美國資金正尋求撤出中國，大陸勞工成本增加，出的多，進的少。基辛格的公關公司，也像香港的電視傳媒，形勢變幻，到了盈利的水尾。如果我是他，大丈夫此時不棄商歸政，秉承他五十多年前的巨著『權力平衡論』（Balance of Power），發揮餘熱，叱咤風雲，完成聯俄制中，再主宰一次世界，又更待何時？」

一年半之後，此一預言獲得驗證：美國新聞網站Daily Beast，於二○一八年七月二十五日「引述消息人士」：前國務卿基辛格，曾向川普提出「聯俄抗中」建議。基辛格也曾向川普女婿，提出同樣建議。

此一注獨中，只須了解猶太人性與中國民族性，中國的薄熙來春風得意之時，請基辛格去重慶觀賞紅歌匯演，基辛格VIP第一排，看完大讚。

我看了這一幕，心中大讚基辛格不但智商高，也了解中國人的心理性格。中國人喜歡洋人讚譽，其「百年屈辱」之心理壓抑自卑，渴望得到西方白人向他們伸出大拇指。基辛格令中國人笑逐顏開，遂芝麻開門，基辛格牽線，替美國公司說客公關賺大錢。

二十年來我聽見許多中國的學者、國際關係專家，尊基辛格為中國人民的老朋友，熱呼之為「基老爺子」，我心中都暗笑。

革命紅二代精英，好朋友薄熙來，曾榮獲基老爺子讚譽是中國理想的未來領袖。也有一些半吊子知識份子看不過眼，覺得他擦鞋。不錯，基老爺子的巨著「中國論」（On China），都在給中國人臉上貼金，貼得中國人笑呵呵。

當然，也不是我一人威水，去年預言基辛格叫川普聯俄制中之此一論文，在壹週刊發表，壹週刊的老闆先創此商場，供我賣貨，更加威水，但香港人卻逼其忍痛出售壹週刊，未免短視，好在終物歸原主了。

哈哈。But anyway，中國文人多渴望做國師。基辛格不是庸俗的「國師」，他只是一個高人。若欲為成功人士，當學基辛格。

「（基辛格）並不主張與俄羅斯建立夥伴關係，但他堅持17年來全球反恐戰佔據了太多時間及焦點，而他深信會（與中國）有巨大權力鬥爭。」

ON9仔
政治冇永遠朋友敵人，邊個威脅大咪打邊個lor

美國要frd 都同白種人frd 先，幾時到支那黃狗

猶太人當年畀人送去集中營唔系無緣無故(no offence)

猶太人 被人屠殺, 係因為佢地太高質, 各國眼紅佢地

支那人 被人屠殺, 係因為佢地太劣質, 犯眾憎

秒

難得正皮朱仔成，秒殺支那五毛賤畜

你... 你吃中國的飯砸中國的鍋